［有片］混血兒帶大家體驗貴族國際學校一天的校園生活

隔住個mon都覺得好Chill 返學噴香水都得

貴族搭地鐵

啲女好柒

我都係噴佢呢款香水 聞唔聞？

body shop white musk

學生妹

好chill

死臭雞

條件反射？ 見到女人就嗌臭雞

依件00後

佢D華人女同學柒咁多既

返學噴香水唔得㗎咩

咩中學

講廣東話好正

好似韓君婷

返學都返得咁開心

邊間？
九龍灣嗰間？

佢老豆老母又幾搞笑

最近都發現佢個channel
有仔女一定要比佢地讀國際學校

其中一個女仔我同佢補過習
二年級補到六年級

有睇佢channel
佢父母好搞笑
同好似幾支持佢拍片
如果香港父母應該冇咁chill

9:58 有新丁

呢班女仔等於成功

高等人嘅氣場同生活

正！

人地中學present 係做Sri Lanka 既政策題目

我以前翻中學都噴香水

Cdnis

D英文口音好正

好chill

港豬子女不願面對

michelle 好撚正...

...

大個啲
仲要娘家有米

咪正常中產生活
有咩咁特別

好想

好羨慕

香港：試討論港珠澳大橋對香港融入大灣區的影響

呢啲就係有錢人同普通人既分別
冇得羨慕 只希望自己下一代可以好似佢地咁
如果有下一代

點解換校服咁快！！！

好鍾意佢爸爸媽媽
睇佢啲旅行vlog覺得佢好幸福

點解間間國際學校啲女都咁靚

睇到條片真係好悲傷
有錢人讀書每日都過得咁充實
自己放學淨係得番屋企依個option

一睇就知大個會好撚靚

窮撚睇得多依啲盞自己傷心

好葡萄

以前同片入面其中一個補習
補補下一齊Tea 試過食parma ham and cheese
個細路當時得三年班
屋企三個工人
一個專責揸車、另外兩個做家務
成家人都係st paul coedu, st Paul convent, DBS畢業生
當時我𢭃佢百幾蚊一個鐘
覺得自己好低賤

淨係睇呢條片，好似住黃埔？同埋間屋唔大喎
除咗讀國際學校無乜特別，點解你地會見到佢好有錢？

資本社會係有階級

只向香港窮嘅更窮 有錢嘅更有錢

好多都係大陸人生既

有錢過8,9成人咁囉

一世都高攀唔起呢D女

因為我連學費都畀唔起囉屌你

咁又未必

係大學睇人lead discussion/ present
讀ischool 個堆好明顯好有present 技巧同埋個種vibe
我覺得係以前一直訓練有素

奇就奇在點解佢唔係Finland 讀書
我係🇫🇮個時見啲小朋友讀書讀得好開心 高中前

有睇過呢個女仔啲片
一開始覺得00後 唔撚想睇
但佢啲片又幾chill
好似catgirl 咁 又唔想睇 但又忍唔住睇

唔知點解讀國際學校既女仔真係一眼就睇得出

個youtube channel係佢老豆開
一開頭係放佢個女唱歌d片 慢慢先變左個女拍片

國際學校用嘅彩print hard copy 都貴族過人
就算而家入到u 仲要用學校嗰個死人printer印啲黑白copy
睇到眼都殘....
就係因為唔捨得....
都仲唔講佢哋中學已經有notebook用

點解會搵你補

不過佢應該唔算好有錢 maybe中產
見佢屋企都無工人 同埋唔大

上面德蘭修女個張gif 我屌你老母

st paul已經有RR 接送啦
坐鐵都貴族

應該唔係最有錢個堆 但至少中產
讀國際學校真係free好多

？

係 有個course 堂堂都student led discussion
3個鐘 平時有兩group
有次3個鐘得一group 3個ischool lead晒三個鐘
仲要係完全唔悶 我勁有心機follow佢地啲question 同埋 discussion
望住佢地咁有自信又咁識帶動討論氣氛
我就諗將來有能力真係要比小朋友讀ischool

唔係講local 冇自信 有啲都做得好好
但我覺得local 好明顯冇乜個種令人想聽落去嘅vibe

之前日本有個節目又係訪問
全日本三大貴族女學校

啲女都話大部分學生屋企都有車接送
相比起呢個搭地鐵

最可貴係仲講廣東話

笑撚死我咩 屋村仔

d 剪接又幾好wo
就咁睇都feel 到好開心

人地媽媽做professor 架 ，我地班垃圾出翻去啦

我冇睇錯係海濱南岸黎，要搵佢住邊計下角度就知，IP 都唔洗check

成日好想睇下跑馬地山上個d靚靚學校入面係咩樣

其實貴族呢個字係咁用嘅咩
呢隻字唔係歷史中指皇室血統 有爵名堆人咩

好開心下

唔緊要，政府話我有公屋住唔係窮撚

又一隻眼紅撚

岩岩睇左其它片 佢老豆又幾似big bang theory 個sheldon

學殘體字喎..
傳統名校>國際學校

大陸好多有錢人 移民來香港
仔女就讀國際學校
信不信由你

好彩個鼻似老豆

兩個宇： 窮人生仔正仆街
有啲野人越大就會發覺到 有錢同無錢真係差好遠 那怕係中產都好
中學返學食個飽既lunch都唔撚夠錢 唔好講話放學買個包飲杯Starbucks
有時真係無得唔諗 如果人生既首抽好啲 唔洗做窮撚 果種生活到底係點既呢？雖然一定會有人話比上不足比下有餘 但根本一個人既出生對佢既成長以至日後既路影響好大 最撚慘既係被邊個生出黎冇得簡
有錢真係好

國際學校會集體訂，平過自己岀去買。
而且包曬咁多年保養，同個個星期apple有人過嚟整機。
同佢地唔係最新嗰部 自費買另計

食飯到有條女幾正

見到佢地仲講廣東話都開心

估唔到呢度係香港
我地好似活係平行時空
BTW,呢D國際學校學生真係正,英文會愈講愈好

佢地一日淨係食都過百

兩個都正
不過michelle

local 傳統名校日日搏盡都咁開心嫁喎
你唔yo得 你讀咩都唔開心嫁啦
我又冇特別jealous佢isku 特別係普教中仲要殘體字
雖然上堂模式跟外國highschool咁又可以上堂用電腦
不過係香港嚟講 真係冇咩所謂

不過有樣野講 呢個後生女識生活 有品味就真 呢d真係分別
咁細個間房算執得靚有格調 瞓前仲會玩燈飾播歌聽lofi仲要睇下書
我都係high school grad先識注重呢d lifestyle野
呢d生活上既細微野 真係分到人既級數 睇你識唔識享受生活

部份正確 最理想係gifted又rich
不過好老實講 多數有錢就教到好仔女

我老公（當時男友）轉俾我補嘅
佢喺玫瑰新村幫個有錢小妹妹補
啲阿媽搭上搭搵補習老師
咁咪叫我去補
個細路嗰時讀local嘅貴直資學校
唔係讀國際學校的
咁佢住得同我大學近
因利成便補左幾年

好撚似

如果你注重呢方面 咁你都岩少少既
不過我可以同你講dgs spcc mss msc既口音都好正宗 仲要真係local嚟
至少我d朋友係咁

睇佢其他片
發現佢個背囊掛左個香港人既牌 好感動

個家座勁撚開心

再繼續睇佢條DNA ＴＥＳＴ影片
感覺真係一家三口都好幸福
難得既係佢地都講得好好既廣東話
人生勝利組

咁我補嗰個就唔係呢啲
人地上兩代已經喺香港發跡
屌 真係好撚有錢

對唔住囉

大學三年先學人矯正英文口音 國際學校三年班就學緊另一範語言 正

幾日前YOUTUBE又係無啦啦出左呢條片比我

有無其他類似的youtuber

人哋高級人種嚟㗎屌你老母

我都有 可能最近有睇哈佛仔的一天

你又唔好真係太在意isku學生口音先
講比例 咁一定佢地個個都有口音嫁
我只係想帶出 係local既傳統名校入面
都有好多真local而又有口音既學生既
especially spcc 裡面英文交流多

聽到佢講廣東話幾得意

2018 年仲有得未block 果位user

唔好講笑啦，間國際學校邊度中產

呢個mixed得好靚
有啲mix得好柒

1:32 好大

連登仔雙重標準
幫靚女Youtuber宣傳冇人岀聲

幾正條女

朱古力奶芬蘭版? 國際學校賣d野係唔同d

咪同外國好啲嘅high school差唔多
間野喺香港收咪貴少少咁囉
唔係中產唔通係上流社會咩

成功既人仔女都自然大機會成功，見佢阿媽天都未光就起身做野 個女又早起身食埋早餐搞一大輪先返學，朋友又正面無奇奇怪怪 咁大個人未試過返學預早

我都係琴日先發現呢個channel

屌你老母點解要搵呢啲野出黎俾我地睇呀屌你老母臭閪

學費幾錢?

屌你老母
ps subscribe左

睇完真係sad
中產家庭環境都好好

咩傳統名校啲英文好
我識嗰啲柒撚到
就算唔講口音
人地睇west world, suits 聽 Bruno Mars
名校啲柒頭睇TVB, 聽鳩柏豪
Level 都唔同啦
中大Medic 啲國際學校撚自己一個圈子
啲本地撚想痴埋去，講兩句英文就露底
名校就算家境好，總係有陣 local 柒味

狹義的中產階級定義則是收入接近或超過發達國家中等收入者的人，其收入大約為人均31000美元或每天85美元
屌你真係唔識架wo,俾得起ischool學費加啲咩濕鳩學卷嘅都唔止啦，唔係香港邊會咁少國際學校呀 你唔係真係上得多連登以為香港真係有一半人搵5，6萬呀

幾錢都好, 呢間如果冇加拿大passport 入到既機會好低

咁樣都叫有錢個八九成人
你太低估我哋香港人啦

我之前做文具店Sales
有個小朋友自己黎買野

傾下計先知 佢原本直升間國際學校要俾幾十萬學校做投資，然後畢業再俾返啲錢你

雖然呢啲唔到我諗，但係嗰陣先知，其實搵得多錢就其實洗得更多錢，因為需要嘅野更加貴，所以唔係話搵得多就真係生活無壓力或者真係舒服啲

可能講左啲廢話，不過係想講真係家家有本難念的經

加拿大國際學校
好似係香港仔？

佢用無印 我中學都係用無印...

lm

有錢都唔一定要有工人住大屋嘅
Btw更何況香港人請得起工人好出奇咩

諗起連登有個會員叫做窮人唔好生仔
同樣係生活係香港
但係兩者一對比之下
覺得呢個社會好荒謬。。。

ching識咩人 我識既唔係咁
同埋我識班人都唔睇local tv
你既point都好subjective下

推到個女上連登開post你問我答

社會總會有窮人架啦

人地撚得閒理你班公屋窮撚咩

香港local講英文真fluent 嘅人 多數會夾雜好多唔同口音
姐係有啲好American, 有時Australian
我覺得因為香港呢個地方係真係好多野mix 埋一齊
我地唔係聽死一隻口音大 所以我唔會話啲人係正宗美國/英國口音
而係獨有嘅香港口音
但當然都有好多港式口音
姐係就算美國accent 都分好多種
唔可以一概而論

大家睇完條片就好發奮圖強啦

咁我呢啲屋企人唔使按左層樓俾我去外國讀書咁樣叫咩產

唔好發夢 唔好以為真係努力就可以過得好
相反努力完 發覺都係一樣冇變到
或者努力完 真係搵得多啦 但係又享受唔到

條命出世就定左

咁一間學校咁大 實有啲睇tvb 聽canto pop
有時kpop
有啲睇外國野大 （好多人都話自己睇Disney channel 大）

鼓勵下人都要俾你撥冷水
唔係個個人都好似你咁甘願做loser接受現實呀

個混血兒好靚

老細嗰仔讀漢基 feel到好大距離感

好彩唔係loser 不過都唔夠好

咩人都有, st joe St. Paul SPCC DGS DBS
我識嘅每一個人都係有香港口音，一聽就聽得出
你話我主觀，你咪一樣主觀，你可以唔信我，但我都唔會信你，我做咗幾廿年人，有咩未見過
MMC DGS , 万刀甲 St Joe, 一聽就聽得出香港人
呢樣嘢好難甩到
林作，陳奕迅，要中學去英國讀，先甩到香港口音
唔好想我講香港口音有乜唔好，柒到喊
我話嘅，我喺外國比人笑足幾十年，改極都改唔到

真系開心

有無人覺得佢好似karen gillan既細個版
幾可愛

系你老母

我唔係話國際學校口音好，而係比香港口音好
我阿哥喺香港iBank 做MD, 佢話一聽就聽得出香港人同大陸人，又聽得出國際學校同英美澳加嘅分別
香港人係最底層，比國際學校同大陸人笑，國際學校又比英美澳加笑
所以佢話一定要送個仔返加拿大

聽canto野冇罪既 我覺得好睇你聽乜 聽mla呢d叫唔叫冇taste?
不過好似你所講咁啦 如果身邊真係有人睇cctvb聽kpop 但係都唔會係我朋友圈子入面
我識人以前係db,dg打team coach去到隊友都用英文溝通 呢d你又冇得駁啦掛？
我只係想講 local嚟講 大家都唔好睇少囉 top果班冇大家諗到咁水皮

exactly

一年幾多錢？

我幾時有comment 過有冇taste 有冇罪
聽canto pop 林夕啲詞都好好j架喎
巴打你唔好加個人意見落我啲comment 到好冇
我純粹講咁大班人 有唔同喜好好正常
成績都有分好壞啦
幾時有睇少過top個班

用英文溝通，笑大人個口
一班傻佬傻婆用甩甩咳咳英文講嘢，自己友明，啲鬼聽到一頭霧水，仲自以為用緊英文，點知連英文發音都錯
你去蒲，諗住同啲外國撚吹水，點知講兩句，人地就吓吓吓，啲jokes 又唔明，哈哈哈笑扮明，點知人地原來唔係講緊笑話，瘀撚到
口裡面暗屌學校個英文Miss, 喺名校教英文教到我學十幾年都媾唔到偽ABC妹

收幾錢

呢d學生生活係外國係好基本

點解香港要不斷操卷補課補習考試

so chill

有冇咁注重口音 我有frd中學畢業去左yale同ucl讀
佢地口音勁到痴線 都係你講既傳統名校入面
我想講係 你講既外國口音 proportion嚟講一定係isku多d嫁
但係local sku都有部份操外國口音既學生嫁喎
你攞個d係香港撈都撈唔掂既藝人做example想點
得e神係叫掂btw
你依家係明踩local喎 有冇咁崇洋呀

「七歲定八十」!?

冇 我以為你又係imply local student水皮過isku
因為呢層樓原本係講緊local同isku level唔同

雖然評樣好衰
但係佢d fd唔係幾靚 望落又唔討厭特別柒
係咪真係氣質問題

好多年前喇
我都做左人老母了
好似$150個鐘
齋睇功課同溫書

點解之後無補既
咁高人工

我都覺
有d正常應該俾連登仔cap出嚟笑
但睇睇下又算順眼

Btw 主角又拍得幾好
羨慕佢之餘都戥佢開心

學費一年14萬hkd （未計雜費）
生活無憂 你要我點搭地鐵都無所謂啦

上過TVB

唱喜歡你成個GEM咁

你on9啦
宜家大把人出黎做野都有幾份補習幫補

就係依種感覺

讀國際學校但用Sun mobile都唔知咩玩法

真係氣質問題

話明靚女，有咩所謂 你如果有靚女youtuber宣傳都冇人會出聲

睇完好酸

是但啦，你有你講我有我講
麥明詩 Cambridge law 都比你話唔掂，你有幾撚掂呀
崇洋？嘿，呢個係社會現實
我同啲鬼佬食飯，中間有個亞洲人，問佢邊樹人，佢話新加坡
啲鬼佬同事話oh you don’t sound like Singaporean
佢即刻幾樣衰，黑晒面咁話 of coz not, I studied law at Cambridge
Fucker forgot I was there, 100% sound like HKese
呢啲隱性歧視嘢你真係識條撚

有錢人果種氣質真係唔係一般市民有
成班女就算唔靚果D 都好有正能量

屌 我阿妹都係間 日撚日放假 功課又無

D同學都幾公主病下

雖然現實係絕大多數人都爬唔到上去
但事實上一樣有人照樣爬到上去
如果一開始連爬嘅想法都無就真係永世都無你份
不過香港又有幾多低層嘅人會真係痴咗線咁努力改變呀
大多數都係安安定定做做下野咁就過成世

我都想體驗下呢啲校園生活
利申 垃圾屋村學校

我畢業要返工喇

唔好體驗 垃圾學校

隔左一年我full time pgde都考試測驗期間去客串下
一樣好好待遇
又食又拎咁

生活係呢個家庭真係好撚幸福

識講廣東話既鬼妹
Yes I do

我冇覺得mmc好差喎 佢藝人career真係唔掂呀嘛
再講 我好崇佢既 佢學識高見識又廣 時事觸覺強又敢言
you only focus on her accent tho
咁聽落係冇咁外國既 又點？
我覺得你淨係可以因為口音而自卑 or 眨低左asian/香港人呢個身份 咁你人生都幾悲哀囉

真係好運

已經睇咗佢好耐
終於比你地呢班變態連登仔搵到

香港口音咪香港口音
利申 全屋企兄弟姊妹 得我有香港口音 好自豪

再講 掂返個topic
isku普教中 殘體字中文 真係ok咩???
再再講 俾人種族歧視 我specific係racist
你唔係屌歧視你果個 反而唔滿意返自己種族 咩logic
咁你可能要做白人先可以avoid哂racist

其他大陸口音？

條女好正

美國口音呱 唔清楚 佢地細個已經唔係香港讀 去哂加拿大

再再再講 最後覆上面條自卑撚 我都有幾條鬼frd
去外國旅行都有同當地local交流（好鍾意咁做)
so far全部都nice 俾人請過飲野 冇俾人歧視
我真係唔知你咩人生 識d咩人 令你睇唔起自己種族個身份
racist一定有 但係可唔可以型d keep住裝備自己
做一個與別不同既asian/香港人
而唔係同d鬼一齊歧視呢個身份

由細到大識一對兄妹都係差唔多家底
住都係差唔多 又係讀iscool
初頭我地既人生都係冇咩分別 初中既時候仲成日話我成績好 我就好啦
到一升高中佢地就同我講聽講dse好辛苦 走曬去外國讀書

跟住我地人生就行上完全唔同既路 宜家淨係得閒打開ig個心入面會問點解可以好似日日都去歐洲旅行咁

不過出國前讀ischool既佢地又唔覺得有咩太特別既地方，仲毒毒地tim 其實同local差唔多

我想講窮撚去外國讀書先至係最慘
話說我coursemate同佢個班fd個個都isch 英文好到呢一個點。次次我拍埋過去都唔夠膽出聲
之後仲要佢哋好有錢，日日都出街食，鍾意食乜就食乜 之後我仲要死慳死抵咁。

你都傻傻地，係呀，我香港口音好自豪呀
我住公屋都好自豪呀
人地住半山會唔會同你換？心照啦
圍內打飛機有撚用，全世界都唔會學香港口音啦老細
連香港話都冇人學呀，間中一兩個鬼佬㗎佬學就打晒飛機，香港話咩地位心照啦
仲有呀，咪撚shorten school 做sku
School 音標係 /sku:l/
有個dark l 的
學好英文先同我講口音重唔重要啦

佢媽媽真係一個超好的老師
睇得出佢地一家感情都好好
會上堂講佢個女d野
好幸福好羨慕

其實好多都冇racist 不過係有國籍文化上係有分別
difference係facts
唔好自己加左主觀上去先

你一定係囡

so??

心照啦你

唔like鬼腸 唔洗講d咩 有香港男朋友

我只能夠講你係一個真真正正既child登仔
唔只鬼佬 我都歧視你啦

ching你上面講口音果d野 印度人 中東人 甚至北歐人都有啦 蘇格蘭人口音英國佬都話聽唔明tim

根本就係你自己心入面自卑先

走啦 香港唔配有你呀
你應該做鬼佬呀

做D野同我以前差唔多

之前睇過佢啲片，覺得佢屋企個氣氛好好 好nice

佢放低一句 你一定係女 imply既野 我覺得係我依家俾佢gender discriminate
條自卑撚淨係識俾人歧視同歧視人

嘿，香港口音幾撚正
Uncle Siu 主打英式口音，做KOL
陳奕迅講幾句英式英文，啲人打晒飛機，又話好好J又剩
林作唔撚識教書，但係英國留學，就去教人考IELTS
有冇人香港口音㡳做英文KOL 呀？吓吓吓？有冇呀？
英識教育條傻閪，幫人搭路去英國留學，發撚到
除咗大陸，有冇其他地方中介教人去香港留學呀？吓吓吓？答我呀？香港咁撚好

牙Q精神

識講廣東話鬼妹好得把聲又正
食飯時有個女仔都幾得
話時話港島南都幾多國際學校
放學買杯星巴克再學跳舞先七點返屋企
好寫意

呢間係加拿大國際學校
附近間新加坡國際學校仲大
入面d野食真係好過正常中學嘅狗屎垃圾好多

你會唔會主動去學印度口音？答我啦

後生左膠真係好撚煩

一定係女 呢句已經無得救

只可以講佢真係比連登洗左佢個腦同價值觀

教精你社會現實咋
呢個世界咁撚理想啦喎
人人期望可達到，我的快樂比天高
事事真誠待人，人人和藹可親
醒吓啦

不如你先唔好討論英文口音 重新學過中文先啦
睇撚完成段都唔知你講乜 啲語氣仲要好撚中二病

我唔會 我都唔會主動學英/美口音
聽得明就得啦根本從來得香港人先咁尊崇native口音

係大學群過外國圈子就會記得 呢個世界除左英美仲有好多國家

德台美港印巴基 仲有個北歐毒撚(永遠記唔到佢邊個國家)
日日lunch坐埋一齊ff入少林soc
咪又係咁傾 成枱咁多人得兩個人講正宗英文tim

哈哈哈，我中文唔好？我中文 CE 同AL 都係A 呀
我就係中文太好，知道中文嘅弊病
我都想唔識中文呀，好似啲ABC 話「oh, 中文我識聽唔識講」啲女即刻濕晒

點撚解要學港式accent???香港係英文既fountainhead????
jm9 你個腦去左邊

其實有能力都想自己仔女讀國際學校
個人會開心啲 開朗啲 又多課外活動
但係條路通常都會過外國讀書
同埋國際學校唔教廣東話同正體字
有幾多個會好似片主咁又肯講肯寫又正宗

不過讀得呢啲已經中產以上
家庭收入肯定過10皮
並唔係樓上所講普通中產

兩個option 唔好講咁多廢話
見你覺得呢個身份同現有知識咁影衰你
1去外國生活 永不再用中文
2重刷首抽

我真係想知條友現實有幾把炮 俾我大開眼界下

社會現實你呢d廢人唔去死 你對你呢個身份可以做到d咩呀

屌，要打速成，我學打倉頡嗰陣唔知你出世未
上面仲有人敢笑我中文，痴孖筋
咁你學英文做乜？因為佢國際地位吖嘛
咁點解唔想主要口音？係要話香港口音都冇問題呀
問題就大啦，香港口音根本有好多係讀錯字，根本會有溝通問題，做要有大量grammar 同 usage errors
同蘇格蘭同歐洲口音比 痴咗邊條筋，人地英文係啱的，Anglo Saxons 聽得明
亞洲口音真係聽到一舊雲
我睇電視，印度佬講嘢唔使加字幕，一到香港人講嘢，要加字幕，笑撚死

其實我覺得最大分別係成個家庭都有好唔同既心境

香港人既心態係"有幾耐風流有幾耐折墮" 覺得開心玩係唔應該
人地係work hard play hard

同埋香港人覺得讀唔成書會餓撚死 人地係冇呢個壓力 不過人地係有個高d既安全網既

Ben?

嘿，辯論嘅最低水平，人身攻擊
呢個係中文forum, 用中文有乜問題
你要用英文都得，我隨時奉陪

無能力入國際學校
真係咪撚生仔

唔關國際學校事。我 follow 開一個讀劍橋大學嘅混血女 佢story日日都係食好野去旅行去 party 去 ball，隔住個mon都覺得好Chill ，好羨慕。D有錢鬼妹屋企人好chill，又有消費能力，就算喺邊度返學都係一樣開心

上多d 9gag都知一大堆歐洲佬grammar柒到仆街啦

學英文係要國際地位呢句更加暴露你既無知

你仲無知 on lun 9

真係好羨慕
北歐香港mix 簡直係仙女 北歐靚樣+亞洲抗衰老
剩係個樣都係人生贏家 再加埋有錢人氣質
有人話佢屋企細又坐地鐵唔有錢得去邊
呢啲其實係教育方式黎 有錢唔一定住大屋出入私家車
教自己小朋友用平民方式生活先令佢容易知足 將來唔會做大花筒 同歧視窮撚
佢呀媽係poly professor 點會冇錢呀 ive一個lecturer都6皮野 何況poly
靚女 有錢 有氣質 識多國語言 有芬蘭passport 讀國際學校
基本上佢剩係得15歲都可以確認為人生贏家

睇完見到佢咁精靈得意好開心
再望返自己就好唔開心

你一開波否定哂local student仲話佢地有柒味
呢到大把local student 你冇人身攻擊呀？
我想知你幾把炮我就人身攻擊

仲講辯論 一開波撻幾個subjective既points再話自己講緊facts
再無視我地既points 你同我講辯論

咪臭係，見到上面兩條傻閪自吹自擂真係把幾火
人貴自知，至少知道自己咩位置咩料子

想知點解要讀英文咪去搵個專業讀下囉
一係去進修下科學
你咪知點解要讀英文囉

攻乜撚嘢擊，講事實咋
覆你咁多次我乜撚嘢都學唔到
燥

以為你幾清高
直接on lun 9了事

你是否有點自相矛盾

下世投胎投好啲

唔係 係講緊你話讀英文係為左國際地位啊debate大師

廣東混香港?

我夠話你見識少係事實啦
開口埋口就笑鳩local 最top果班都未係你呢個死人思想啦
本來以為你幾勁 國際視野幾闊
喂依家一睇 柒既 <-講事實咋

唔係因為國際地位，大量專業行業，science journals, 國際商貿，仲乜要用英文？你估係大家坐埋傾傾吓不如用英文吖笨？咁呀？唔係國哋位係乜？
Queen Victoria 打敗西班牙無敵艦隊已經注你你條傻閪要學十幾年英文了

1 冇自吹自擂
2 你睇唔起自己身份唔緊要 你唔好睇唔起local top果班
依家係你睇唔起人在先 駁返你唔好咁 你又覺得我地係自吹自擂

咩po都有罵戰 正正常常討論下都唔得
上面CE AL拎A個個究竟做乜鳩
係人都知你講啲野岩 但你洗唔洗下下係到起曬鋼
無啦啦係到話鳩人你係咪有病

屌，queen Elizabeth

係兩條傻閪死纏爛打
上連登唔引戰鬧交，上來做乜

仲有你咪撚亂咁拉鳩人埋堆以為自己個point好撚受人認同
大家個點係投胎投得好唔好 有唔有錢靚唔靚仔
你條撚樣直情係以"英文口音"否定左香港人 甚至asian既價值

本來係正常討論 佢係要眨低local 我都唔佢咩事

人比人比死人

就算窮 就算樣衰 就算英文冇劍橋口音
其實都可以過得開心
因為快樂全在主觀的心 不在客觀的事

搬龍門大師 講完國際地位拎番我既point出黎扮你自己既point
再人生攻擊 拎番反駁金字塔張圖出黎就fit曬

英文要學 因為學術界,專業都係用英文溝通
同埋世界又多人用

但係冇人講過口音係必需 你梗係未見過d prof一個一個單字dun出黎 就黎句子都組唔撚到 咪又係勁人一個

我真係成世都未聽過除左歧視自己種族既人以外 會有鬼佬歧視你英文有口音

根本係佢自己自卑 睇唔過眼其他人內心冇佢咁難受
先要咁樣貶低local

你咪癲啦 香港人係外國一定比人岐視
上連登一定要撩交嗌 你覺唔覺得你個人好有問題呀？一定係眾人皆醉你獨醒啦
睇曬你啲comment 全部都九唔搭八
覺得自己點都講唔到鬼佬咁既accent覺得比人岐視而自卑定覺得比唔上個ibank呀哥？
悶到要上黎屌鳩人攞存在感你現實生活都唔方正常

我覺得呢個比較同生活質素同社會壓力有關

其實成個post羨慕緊既生活模式都係可以套用係任何有錢既人

吓？你生活喺邊個結界？咁撚美好嘅？我都想去
定係你中二病，好似大雄咁幻想個世界出來？

係呀，我精神分裂，師兄救我

國際學校出來既都OP
我同學會考7A 中文C

從來未見過鬼佬會歧視口音
要有幾自卑先講得出
其實鬼佬知你英文唔係母語,溝通到就冇問題
法國佬D口音難聽過香港100陪,咁你會唔會歧視佢英文垃圾

阿哥價值觀錯 影響到個契弟都咁

就算你上面講過既星加坡例子 人地都係point out星加坡好多人有佢自己既口音
呢個係fact 冇貶義係入面
係個人自己聽者有意先咁嬲

唔知呢個例子係真定你作
但係你引用得就反映緊佢代表你既諗法
如果咁樣一句就覺得係攻擊緊歧視緊

咁你同左膠女權撚就咁睇男女收入平均值
發現男平均數高d就嗌歧視一樣咁撚無腦

我咪講左Scotland口音英國人都唔會聽得明

the 1975隊band d Manchester口音
初初紅去美國d人以為佢唱緊法文歌tim ar

你個心態已經定左你生活係咩世界啦
你咪永遠活係俾人歧視同只可以自卑既世界囉

未見過混血女啊？

其實係真 有時同frd傾計
佢地都好有米 我完全唔及佢地
我都叫自卑 好多時既conversation 我都個人諗法覺得佢地係showoff自己有錢既生活
有時同神科frd傾計都係咁 fact係我地有差距 係個人主觀令我覺得佢地睇唔起緊我

不過心態正面d 就真係冇事 因為冇人真係咁得閒去踩低你
再講佢地真係當我係朋友

第一次感覺到主既存在。

神既境界

讀書個陣咪可能唔介意窮醜囉
醜可能唔緊要 總有人會知你內在美
但窮就喊三聲尤奇係香港
出到社會乜都好現實架啦 連登九成都係社會人士 有比較就一定
諗下 人地細個已經生活咁好 自己都廿鳩幾歲仲生存緊唔係生活
係香港結婚都唔敢 追求自己幸福都唔敢 點開心
生劏房都五千蚊起啦 樓又買唔到 唔通帶條女返屋企同老豆老母兄弟姊妹逼咩
佢肯我都心酸啦
假如hanna係窮 但佢都有芬蘭國籍 大不了返芬蘭住
個度生活素質一定好過香港， 人、環境、政府⋯
同埋係外國幾窮都可以正正經經有間apartment 仔
香港你劏房籠屋都租唔起就真係要好似新聞咁學啲阿伯租網吧訓
基本生活需求都咁難做到 自己又冇外國國籍 走都冇得走
點快樂

咪同個傻尻嘈啦
我係英國讀完書翻黎都無聽過鬼佬會歧視人口音 大部分英國local反而羨慕人地識多國語言添 因為大部分英國local只識英文一種語言 再者 其實你有料既 就算口音幾難聽 啲鬼佬都一字不漏聽曬你講乜啦

佢係咪讀canadian international school？
我識幾個人都係讀呢間
冇想像中咁值得羨慕
不過大部分都有外國passsport

其實我都係完全訓唔著先同佢解下悶

佢有句講得啱 上連登係要嘈下先過癮

聖人都上連登

好多mix嘅拍YouTube都好少會講廣東話
睇得出佢識得唔多中文vocab但都照講 又打繁體
好值得支持

其實佢算好貼地
有好多國際學校嘅friend 係香港住左18年 阿爸阿媽都係香港人 但唔識講廣東話

屌你老母貴族連架車都無 笑撚死人

想屌

有錢真好

5:22 左邊果個女仔正到

芬蘭 咁正
估唔到會選擇香港生活

人地好細個咋，好心你啦

0:39 發育得幾好，好似冇戴爸爸

我人工都未撚夠佢交學費

即係人地阿爺已經U grad

優生學

Agger

就算唔講英文

無錯。

其實國際學校先係正常學校
直資都算勉強合格
津貼學校全部都係教畜

首先你要有白人爸爸

地利亞修女
入面全部都係南亞幫

就算比你扮到蕭叔叔咁既口音

人地好多西方文化你唔識唔曉唔明

係無得學

最撚on9成班黃口黃面fucking chinese自己圍威喂講英文溝通

國際學校係天堂黎架
翻學淨係玩 扑野扑野同埋扑野 喪溝仔溝女 做萬人迷
同你睇個啲校園美劇 差唔撚多啦

讀到上hku 就知道自己眼界同人地爭好遠
有仔女一定要供佢地讀ischool

你以為啦
我都係國際學校出來
之後轉保良局顏寶鈴
全班第一個個又係國際學校
會考7A2C
我就4A3B1D已經係排第二
冇人係我地中間

靚女真好 拍下生活片段都咁多人睇

段片就係同你講緊，發奮圖強都無用，莫講係李嘉誠個孫咁有錢

一間普通band 1 28分都唔會排到第二喇

國際學校好多都要比debenture，好似栢芝兩個仔讀個間咁，第一個細路就比25萬第二個就18萬。

佢講廣東話好撚好j

小弟孤陋寡聞
所以第一次聽到個細路講出黎都有少少震驚
因為本身淨係知學費同雜費貴之類

新聞早幾年狂播 堆國際學校嚟插旗果陣 間間都話要買好貴嘅債券

都同香港人逼餐死撘成個鐘出城嗰款好唔同

我嘅話可能見到有大耳窿

有 之前蒼井空流出無碼av 果個post幾撚團結

你連英基都算唔上 做咩要出翻黎
正路都去英國讀啦

呢間應該係黃竹坑山上有塊葉個間黎，上班返學時間，勁多私家車，其中一間導致，好似係

（英國讀緊大學）上到大學先發現最鍾意曬名牌個啲通常都係屋企普普通通（屋企按咗層樓供仔女去外國讀大學嘅又有，住深水埗唐樓又有），反而真係好有錢個啲就算有名牌都只係用而唔會曬。
（當然喇，有一小撮好有錢嘅會一日到黑都係度曬自己幾有錢）

幾好，一嚟係香港地會用廣東話又用繁體字。
相反本地普通中、小學學生用狗話傾真嘔心

識投胎真係好重要

讀唔起

就算識都會扮唔識
好撚閪

不過雖然話有錢人先讀到
但係佢地本身嘅自覺同生活品味真係唔係話有錢人就有
或者應該話本身屋企個生活模式同教育要好好先會好似佢咁
我讀啲普通垃圾中學，啲人唔係遲到就係啱啱好到
有個同學仲要日日跑返學校都唔明為咩
邊會好似佢咁自己食埋早餐，預鬆時間悠悠閒咁返去
當然呢個提早返去又會係同學校同學有歸屬感先會做到

香港好撚outdate ，我 10年之前係外國讀中學個已經一人送一部macbook，間間學校都係咁， 屌拿星香港仲係到玩緊手寫做功課，真係笑撚死人

有錢人既世界係唔同
有開補一個學生讀co-edu 佢家姐讀國際學校
聽佢地平時分享學校生活自己都覺得好大距離感
家長仲要係好nice果種，次次去親都請我食飯。

點解?

冇得揀學普通話定廣東話 ， 都唔重視廣東話!

而且， 依家 多大陸人

其實國際學校學費唔係想像中咁貴，普遍都係十萬左右 一般中產一定俾得起

但係入到去會唔會雜費嗰啲都好多
最驚係個小朋友會同其他同學有少少比較
點解人地有咩MacBook佢無嗰啲
當然呢啲同身教都有關

聽前排班同事講有分 偽國際定真國際
真國際好撚貴 普通中產應該都未必負擔到
但我聽到一頭霧水 國際學校都有分真偽？
有冇知情巴打講下

好想屌

而家未係美帝國囉
冇咁鐘意大英帝國
美帝國都係好過大英祖國 sorry

我會寧願送個仔女 中二，三去外國讀書
小學就iskl 月入無十五萬都唔洗唸

偽國際未類似滬江維多利亞囉

開咁低呀

我覺得難得係佢既父母
就我所見一般家庭既父母唔好話識唔識教，好多時連點同仔女相處都唔識

呢d生活 child登班公屋仔唔會明

早幾日先發現佢YouTube channel
睇睇下又幾好睇
跟住今日就見到依個post

之前睇完呢條片都sad咗陣
人地仲要咁細個已經去過咁多地方旅行

條片好必買如實教大家如何分辨窮人
呢d一睇就知唔係公屋樣

你諗下上一代華人有咩人會咁有錢
得堆賤種會有錢
一係喺中玉鬥啲老師、打家劫舍
紅衛兵唔洗我舉例啦

一係喺香港踩人上位
香港而家啲官有邊個靚仔靚女
連曾經靚仔靚女過嘅都冇幾個

我之前個學生讀英基都由幾年前180/hr加到400/hr

真有錢？

諗起細個 老豆教我孤寒係美德
初出黎番工好頹 我買親野都簡最平 話鳩之質素
佢贊我成熟 大個仔
平時最鐘意睇爭產 有錢佬離婚
吹奏窮人最幸福 有親情屌

上面講咗屋企兩個工人
Tea食Parma ham and cheese

海濱南岸僞豪宅

有個鄰居成十年前請人已經200/hr 依家出面兼職都升成倍人工 好正常啦

正，早熟

咁細個已經咁正

早幾年政府有推動過電子教學，批咗一大筆錢比啲學校換電腦同買ipad不過你知香港啲學校嫁喇⋯⋯⋯⋯好明顯係失敗咗

絲打好波 廢事同條撚樣嘈

其實佢係咪唔知乜係貴買平用
窮人爭產重癲過有錢佬，有錢佬都係打官司但窮人分分鐘直接殺人

that is why they are good at doing the talking and the rest of us needed to do the work

好波 真正國際視野
香港人淨係識背靠蛆國 冇撚用

有三間
滬江維多利亞，新加坡，加拿大
返放學塞死
利申前受害者

人地父母好玩得。唔似華人父母收收埋埋。閃閃縮縮

sad but true

見佢咁早起身我都呆一呆

屌你點定義中產啦

呢d視野本地傳統名校真係比唔到你

我覺得真正中產唔單單靠收入去介定

係靠埋個人修養，品味，氣質

唔係開口埋口去日本食食食。玩玩玩

其實幾好睇

請人教英文先誇張，成800/hr

未必中產，月月學費1xxxx, 一年貴過你平民讀degree... 由細讀到大起馬15年。。

300萬無走雞。
中產仲唔到

有個日本版

話時話佢地讀邊間?

公屋仔皮膚通常淡黃無光 一係就啡黑色
同d公屋屋邨一樣死氣沉沉 無希望 成班等死咁
染髮好鐘意染啡金色 我都想知點解

呢個post好多人都枱高人地貶低自己
何必呢?
你地老豆老母睇到唔知有咩感受

又好似係 好多都勁大黑眼圈

尋日都冇啦啦係首頁見到佢啲片
樓主係打手

屌你老母

低能仔

以前返學都噴得止汗劑啦。噴香水有咩問題

中產太闊 有部分做到
但大部分都難 而且都唔會咁做
太吃力 同埋入去背景差太多都係比人歧視

柒得過冇錢港女？

博屌

啲鬼想屌你咯so

同我以前學校差唔多

其實係校園生活輕鬆D
課外活動果D同返本地學校咪一樣

Vsa仲貴撚個呢個呀妹讀果間 但多大陸人

雖然都廿幾歲大人一個
但係見到都仲係羨慕....
始終自己屋村中學出身
放學有咩做? 打波,七仔食營多自由針.......
就開開心心番屋企打下機, CS. 傾下MSN.....又一日

你問我以前讀書除左書既野, 學到咩?? 唔多.....
屋企窮, 有錢你早午餐後仲有閒錢都算係咁.
放假你仲想同同學出去玩呢玩路?? 冇....
第一次飲starbucks 係中五......一個人,獎勵下自己, 仲要緊張用英文order....
屋企人待我好好雖然, 好多錢都用來比我學野, 補習, 學琴. 最後自己都係難得地升到local U 出來做專業人士
但係出身就係出身,點追點追, 原來得到既只係人地既理所當然

時代唔同姐

佢老豆老母都係professor 大學講師
係咪跟佢地做野 所以留係香港?

營養

窮家孩兒通常一家四口

一碟佳寶雞翼15隻四個分
一碟菜4個分
一碟支那豬肉製肉餅四個分

邊有營養

學費只係入場費 仲有好多雜項
課外活動 興趣班 書薄文具電腦
仲有小朋友零用錢
入到去 d同學仔都非富則貴
就算唔係名牌 用d野通常都唔差
要維持返咁上次質素都要洗唔少
所以見有巴打話有能力都想送小朋友入去讀
記住係要"好有能力" 講緊係維持到佢學習以外ge生活 唔係個小朋友會好慘 高不成 低不就

唔關事, 上堂個氣氛都唔同.果種自由度, 同埋自己以前用既野都係CHEAP野. 係大學自己賺錢, 死都要面先至補番呢D, 唔想係大學活動太柒...

追唔返啦唉

細個試過窮到無錢買水
自己支水飲晒附近無飲水機

問藍球波友借水飲
但佢之前飲果陣唔小心吐左少少肉渣落水到

但我太口乾。唔理照飲左啖

慘

得罪講句

窮撚出身或者小康都好

父母識閪教咩
大部份都係老豆馬會搣飛。做兩分鐘馬主
大時大節有錢都拎晒黎做節。新年磅水

邊有閒錢比仔女

見到咁既樣 你話如果有後代點比到佢地去讀果D學校
睇見到心up

奉勸各位一句 真係要好有錢同有曬後路先好比將來嘅仔女讀國際學校

好多國際學校錢就識收 野就唔撚教 次次問佢成績點就話ok ok

如果你接受到一個11歲year 6嘅細路連4位加減都會計錯/唔識計

如果你接受到一個13歲year 8嘅學生日日同你講學緊algebra 但係唔知咩叫equation

如果你接受到一個15歲year 10嘅學生連factorize都唔識

咁你可以比佢讀國際學校

呢啲先係校園生活

其實講真女仔係 比較少畀人歧視嘅...
係男仔慘啲啫...

你用比人請飲嘢 呢樣嘢嚟做example
咁你都知道一個男仔, 無端端唔會畀人請飲嘢㗎喇?

咁點解男仔要請女仔飲嘢呢？ 因為佢唔歧視你因為佢nice?

學樓上講, 你心照啦

都係果句
假設你有仔女
你想佢操到隻狗咁聽落睇落成績好好 大個做過高分低能人
定想佢開開心心過渡人生頭16年
自己諗下啦

英文廢果D屋村學校
中五中六都仲係度叫人默書默verb 過去式果D
屌

哩個世界上有樣野叫做讀local小學轉國際中學

一路國際果班除非家教好 能力高

否則只會係一班冇禮貌冇能力冇上進心嘅廢柴

同佢講乜都i dun care

以為佢地成口英文好撚勁? 字都唔撚識串

你可以比佢開心頭16年呀 不過往後果幾十年呢???

同埋local一早冇得操 轉全日制之後大把野搞(雖然都係閪)

頭2成去左外國讀書。留番香港已經唔算有錢。

佢呀媽d品味累撚死佢

其實家底無番咗上下
唔可以比佢哋畢業後去外國發展都玩唔起呢種教學制度

心諗喺本地發展
中文又唔識 其他成績又唔係突出 剩係叫做英文叻啲
普通到唔普通
搵番個主流畢業生起碼識中文先

唔識串 錯哂grammar so what?
人地講到流利溝通到唔怕鬼佬
你係普通EMI求期執幾個得唔得？
鬼佬跟本唔會理你grammar錯哂識唔識串字

我夠ielts 渣渣得6.5
但同鬼佬做左野咁多年都叫溝通自如呀
家陣有Google 打字又autocorrect
得罪講句都唔會隻隻字太記得點串

屌！我屋企計過我喺英國讀兩年A level boarding
分分鐘仲多過人哋六年international school

去外國讀完書都只係做返文員 真係冇咩咁馨香

大把中產比個仔來補果陣都話後悔入左國際學校 唔知佢係面果句定心果句啦

Agger

Fluency 已經玩撚晒

你EMI
erer... well .well ..er you know

呢d人每個國家都有㗎啦 有錢又點 比佢有咁好既環境 要成功就唔洗努力？人地日後要承受父母既壓力你又知幾多？
人有三分氣命七分理命 我俾條女贏到個三分氣命 仲有個七分理命要同人追 自己唔努力既話大把凡人都會追到佢 兒登唔好成日窮人心理行先啦

00後連登仔應該拍返套反擊

好想體驗下child 登仔的日常

望下呢個同最頂個個平時啲學習環境再對比下自己中學

公屋 -> 番工 -> m記 -> 公屋

洗唔洗咁靚呀

如果你自己做父母又有會唔會咁玩得先?
講真我80後身邊好多朋友大左都好古老石山包括老婆，要擺父母大牌，唯獨我一個可以同個女好玩得。

日本既不了
壓力仲大過香港幾倍既
推佢去死咩
仲要唔係白人 知你係外國人哈到佢分分鐘跳軌

中學都已經用macbook

中一清一色macbook pro touchbar
上堂google classroom做功課

佢都痴撚線，印度佬D英文先多發錯音，包括轉晒D韻母，清音唔夠清。
講GRAMMAR同口音美國有D黑人仲衰。

不過香港人最少都攪返正:R同L同W既分別，TH同F同V既分別

Local中學上堂就只有老師係到噏 默書考試全部都係死記硬背...
係讀U先有laptop帶返學校用

睇到佢做人個種與生俱來既感覺好羡慕。。。

講真有幾chill呀？
其實係咪你地太窮同cheap

放學去starbucks 竟然做功課

唔想知

窮人梗係番屋企啦
就咁計佢一日都起碼洗一百蚊
仲要去book房練舞
你養唔養得起先
冇就返屋企打機吧啦 窮撚

老細嗰仔讀漢基 feel到好大距離感
佢識親都係d明星同有錢佬既仔女
佢父母已經係比較窮嗰批 但係嗰屋都係好大
有2個工人 年年去唔同地方旅行

D女好正呀

hannah拍拖未?

原來生活可以係咁幸福

教練我想打飛機

一直以為國際學校有錢就讀得

十萬一個月定一個學期
仲未計要買成球債券

又唔係真係話好有錢 有司機出入
都係小康中產個類 屋企有少少錢
間唔中去下旅行 有1-2架車
呢類家庭香港周街都係

香港太多有錢人，以前去豪宅區補開習就知，每月支出冇10萬都有8萬，家長花喺仔女既學費多過一般打工仔月薪，。

睇tvb 大既人就係咁on9
睇人爭產好開心
睇宮廷劇爭寵好開心
窮人生仔正仆街！

因為每個華人心入面都會覺得講英文係高人一等
所以你咪覺得片入面d女唔黑人僧同柒囉
全部講廣東話/普通話就唔係咁諗啦

14萬咁小?

呢d先係有錢
鬼妹小康 但有生活態度

CDNIS

Annual Tuition Fee
Pre Reception and Reception (half day): $111,800
Prep to Grade 3: $152,000
Grade 4 to Grade 6: $153,500^
Grade 7 to Grade 8: $172,100^
Grade 9 to Grade 10: $188,900^
Grade 11 to Grade 12: $198,800^

Capital Levy
Students admitted to CDNIS must either pay an Annual Capital Levy or be covered by a Debenture. The Annual Capital Levy is a non-refundable fee of $35,000. Please note that the Annual Capital Levy may be reviewed and adjusted from time to time.

Other Costs
Other education related costs on top of tuition may include but are not limited to: compulsory school uniforms, some field trips and student activities, lunches (optional), school bus (optional), some educational resources and materials and the 1-to-1 iPad and laptop purchase programme for Grade 1 to 3 and Grade 4 to 12 students.

再加雜費

識放膽講真係好重要

但 真係唔好再呃人話鬼佬唔理 grammar 同錯字
出到嚟職場如果同鬼佬 send 文件 email 錯呢啲嘢會比人屌死

會比人屌 香港人上司囉
特別係老屎忽果啲
鬼佬先唔會care

你要出email比客就另計
Internal email / text 鬼有人理你
打埋粗口都得啦

見到有幾個黃皮膚豬西學人不停撥頭髮, 真係好撚柒

英國人骨子裡階級意識極重，他們看不起拼命向上爬的人。你出身什麼階級，就與相應的階層為友，不要刻意模仿王室的口音，只為了結識幾個勳爵。英國十九世紀許多小說，像撒克里的《名利場》，還有音樂劇《窈窕淑女》，人物角色悉心向上爬。對此今日英國人一目了然。因此學英語只求發音端正，不必追求口音純真。

不錯，英文說得好，就是有一種 Majestic 的氣派——算了吧。一個亞洲黃種人，一口英語牛津上流腔，在國際的雞尾酒會，反而令英國人覺得好笑。我認識一位年輕的華人，畢業於牛津醫科，從小上伊頓公學。一口英語隔著一塊屏風，還以為是二十歲的李察波頓。在一個雞尾酒會上，一位英國朋友故作驚訝狀，然後自嘲：「他的英語令我自卑，讓我感到自己不是真正的英國人。」這句話表面是恭維，骨子裡有一半是諷刺。如果被讚的人腦袋飄飄然，只聽出奉承的一半，也相當不錯。

要有錢到點先可以有呢種生活

家庭搵120K月入以上

好心啦，成班吹奏人地踩自己

國際學校每個月嘅學費加埋雜費，差不多等於一個老師嘅月薪

（仲未計佢入學前一筆過買嘅債券同埋參加各式各樣活動嘅費用 ）

香港大把人月入幾個數以上

香港地真係貧富懸殊得好緊要

19 鳩up者
英國佬最鍾意跟accent埋堆
一聽就知你邊度出身
你讀eton 上oxford 人地一聽口音就知你咩身份啦
英國d窮撚睇唔過眼咪串你囉
咪同香港d窮撚話自已香港口音先好 笑鳩你RP一樣

想知佢啊媽喺邊間都教

我補嗰個咪讀local名小學、讀左一兩年local名中學先過去is
有晒底去is fight低啲鬼仔鬼妹

你講漏左

家庭月入搵120k仲要有外國護照兼無四大長老每個月劏你家用或者

大時大節要你科水夾錢請老野食飯先得

你黃種人英文講得好就唔洗比人笑
黃種人係咪都比人笑ga la

香港父母咪淨係識得問你拎家用

出比客另計
玩嘢咩你 咁邊係鬼佬唔 care
呢個只係你自己 team 內部唔 care
啫係你同同事中文打錯打粗口梗係無人理你啦

現實係你真係做嘢錯到咁
鬼佬只係會話你係 illiterate
唔好再呃人啦

同埋父母要有學識有國際視野，唔係大陸蝗蟲暴發戶

其實到頭來都係睇你嘅 contribution姐，好似 MP Alan Mak 咁，出身都冇乜特別架，但佢讀書有料到，當選下議院議員，又會被睇唔起咩？

如果自己冇料到，又自卑，唔係嗰種人但又要扮晒嘢黐埋去，咁根本喺 local 都會被鄙視，就好似 ig 成班偽 ABC 扮貴族一樣

貴族真係唔同d 十幾分鐘就過左一日

係racist既你講乜文都笑架啦
但睇下係笑個er er well h.. hi.. my.. my name is ppppeter 既黃種人先
定笑個RP accent身邊一班公爵仔女fd 渣tesla S 返學既先囉

英基同加拿大國際算係冇咁貴嗰啲,大概每年學費十幾萬，仲要基本上唔需要買債券.

有啲真係可以貴得好緊要，一年二、三十萬，仲要雜費，仲要有債券先容易啲有機會入好似HKIS、Kellett、漢基、弘立。

有無人覺得國際學校啲女都係典型西方華人樣
到底點解

巴打冇講錯
唔係話local accent 一定比人笑同低等d
你係有料既唔識字都係外國立到足

只係上面巴打講到人地ischool 一口fluent english 係社會毫無優勢
就未免自欺欺人喇

我諗係因為裝扮同埋行為，正所謂個格唔同啩

挑呢啲臭閪第日咪又係俾mk屌
好勁咩

其實國際學校d老師係咩人?
收咁貴

Adam Smith international

點樣為之西方華人樣

冇錯，就算唔關英文好唔好事，ischool教育方法出嚟啲學生都大部份都好有自信，就算本身成績唔係特別好，但佢哋嗰種自信會令到佢哋喺其他人面前有一種優勢。同埋佢哋一般同其他人合作能力比較強。

西方教育 - 建立個人自信去做領袖
亞洲教育 - 打擊個人自信去做奴隸

咩人就唔清楚，不過佢地收得你咁貴，通常資源都好充足，去到中學都可以係一對十至二十。

出名嗰啲國際學校，啲家長都係因為想要啲仔女攞到Network

佢老豆都好似係做marketing研究
樓上有巴打話佢地住海濱南岸，如果真係，咁佢老母返工真係近到仆街，行過隔離就係speed

呢個真係
就算由細到大屋企都係咁
唔讚你只會笑你，搞到會自卑唔敢做啲可能有天份或有興趣嘅野
如果到大個左有小朋友都諗唔通，對小朋友又係一個惡夢

唔知dbs dgs la salle mcs st. paul 個d又係點

留名

香港地有幾多呢d老母丫講真

唔洗咁高期望

i school果種自信
local名校仔做唔到

傳統名校同國際學校應該又有d唔同 我都想知

但講真 成績方面local名校未必輸國際學校

db仔個種自信

家底都唔輸喇

其實我覺得呢d野係每個人天生應有既野黎
只不過係呢種教育體制下抹殺左好多我地應有既野

christy

仲早起身過我番工

CLS
你做人有冇尊嚴

9x%港豬子女大個就係幫佢地打工/做下屬

咁近都一早起身做野...

呢個post真係明白點解香港人自我價值低到乜咁

仲有又話咩窮人生仔正仆街
又話咩一睇就知公屋仔/女

連自己香港人都睇唔起自己人
仲要分埋人地係邊類邊類既人

完全係離撚晒譜
難怪香港人咁唔團結，香港真係俾呢班人攪死晒

以前香港人點會咁，依家新一代價值痴西線

好勁

撘個地鐵都高貴過人

淨人脈同環境都值個價啦
培養到個關係網絡 見識同自信係無價
書本知識個d唔值錢架

講就好聽 有幾多個真係做到自己

反而係因為後生唔讀書 大個只能做下欄野 成世人一d向上追求嘅心都冇

好似睇美劇d high school. 生活咁

唔似我中學on99 柒下柒下背書操 past paper

睇佢啲片 爸爸媽媽都好玩得咁 佢都幾得意 希望大個唔好變質唔好變beauty vlogger果啲

東方教育係唔好 但我唔覺得東方可以無條件玩西方個套
亞洲地區邊有咁多資源玩西方個套先？
西方個套係會培養到天才同領袖 出到勁人
但係會拉低平均值
香港其實玩緊服務業性經濟
與其浪費大量資源去玩西方個套
倒不如生產大量奴工 提高生產力
保持高經濟效益
無計 資源得咁多 又要兼顧高效率既經濟模式

下世投胎做個有錢人或者美國人啦

做到
但要top果批
串過馬撚添

佢d同學既樣係好典型鬼佬中意華人個種樣

終於明高官點解送d仔女去讀國際學校，大家體諒下，佢地係迫不得已

國際學校的確會好有自信咁去講柒野
但問題係無人會笑你架嘛
錯咪錯 錯有錯著呀嘛
唔錯點知學識係錯

最有印象就係細個答野錯個老師會笑柒你 (傳統英中名校)
做緊而家呢間國際歡迎你鳩up
up完再同你分析下你鳩up左D乜
個concept錯係邊
教你以為唔好再咁諗

audrey

算係好貼地 又肯講中文
識個廿歲都唔識搭地鐵用八達通

btw唔好以為國際學校唔會睇tvb 佢地都多睇電視聽cant pop

angela?

唔係國際學校好
係香港學校on9

真abc既女通常好呢啡，唔打扮，加上會做運動，衞生麻麻，通常有陣up，唔up都唔會香，偽abc另計

以前補習專補abc所以知

呢個真係本地名校成績方面一向都有優勢，只不過性格、思想方法同視野培訓上國際學校可能會好啲。

同埋樓上講得啱，唔係國際學校係特別好，只不過係local學校on9。

真係同普通學校冇得比

人工最多3-4萬

屌，識閪文聞垃圾同學，頂多咪以為你噴止汗劑

Exac7ly

cls 咁你都知 佢讀名牌大學仲hea過我讀副學士嗰陣... 之前仲以為佢讀Cambridge 嗰間野雞大學 Anglia Ruskin... 呢個混血兒可能都會步佢後塵，chill下chill下咁入名牌大學搵高薪厚職，唔係好似我哋咁日日背書操卷最後都係搵一兩萬。

其實國際學校 學費 唔係非常離地
但報名要有銀行本票定唔知乜 證明屋企經濟健康
50-200萬不等 然後讀完係會用藉口叫你捐左呢筆錢咁

全港最貴嗰間淨係要7萬，你講嗰200萬嗰D係俾優先錄取嘅債卷

我屋企係呢隻

皮膚偏暗黃 單眼皮 大嘴 扁鼻 長頭髮

係 債券 我細佬以前係讀國際學校 不過平果d

不過佢間房好似好細又多雜物
唔知間屋幾大呢?
用鬼妹角度睇真係好正

好多似混亞種
星馬中港越混咁

出手咁低

現實中香港99%女都係咁樣，local school 啲女都係皮膚偏暗黃 單眼皮 大嘴 扁鼻 長頭髮

所以話 仔女細個到初中最好真係外國讀
再番黎香港讀高中打好個數理底 dse/ib考得好
再比佢簡想香港定外國讀

最近都有留意呢個女仔睇過佢幾條片
覺得佢有時表情動作太誇張 成個小花咁
你都可以話佢好真性情好real 但其實over咗少少

岩,老師唔會針住操行成績
同學個個咁上下有$
真係欺凌都少D

睇完想重刷

你地班人係咪五毛黎

革命啦 ,洗牌大家都同一起跑線啦

唔係咁你諗下佢地好多三代都唔會敗哂

會唔會天真左D

錢只係其中一個因素
Class真係買唔到
有d朋友即使屋企有錢，但因為屋企人都係無乜文化
係佢地身上係感覺唔到Class

巴打有冇邊套美劇high school好介紹？

乜而家香港咁撚慘?

丫你串得泥又錯唔哂

我地香港等住人人講PTH

繼續扮醒目啦

有機會入人地屋見識下都好

好靚女

師兄仲未出嚟做嘢?

佢個fd好豬
但睇得出成班都好有自信好開心

垃圾工 萬四一個月
日日玩電腦
屋企未洗我點養

加油！！

hannah好似剩係同班女同學玩得埋，唔見有仔埋佢身，可能ischool大把靚鬼妹，mix只係二流貨色

人地搵我做清潔得果五六百蚊日
真係冇乜動力

做乜嘢清潔？

唔搵堆咁既點反襯自己係公主

靚女多數搵冇咁靚女做朋友

人地老母係phd喎
自己問下親朋好友
有幾多個人既父母係u grad？？？master???

大學果d 好得閒 平日先有
紅日都咁上下人工 就做到九彩

香港地人工咁低賤點鼓勵到人做副業

去做星期六日客串裝修仲有得諗下

比佢老豆剪曬

應該冇咩可能

如果唔係因為地產商 或者會

返學前咁好心機搞咁多野...
我返學十幾分鐘出門口 有時遲左跑返學校

same

去過海濱南岸個會所bbq,只係個會所大堂已經好靚 佢唔算最有錢,但係個單位已經最少值1000萬

做uber車人去赤柱、山頂個d豪宅感覺好唔真實

要睇層數，坐向同期數。同一屋苑，同樣大小可以差幾百萬。
加上住果到又唔代表係買，可以租呢。
best fd住九龍塘單橦屋，間房大過我個廳，見識過真正有錢貴族就知道住黃埔只係中產

有咩特別
基本上唔係窮人
就起碼好似佢地咁架啦

日本中學好正

我信，見唔少啦

真心唔叫貴族，但讀國際學校又的確輕鬆過本地嘅

努力工作 將來或者我個女都可以讀國際學校呢

變態

屌 睇完真係覺得要認真做人
話唔定有一日個女都好似佢咁做人生勝利組（如有）

最戇鳩就係買macbook

Ho pure ho true

廿幾歲人見住16歲就開youtube channel自己cut埋片

乜加拿大國際學校都叫貴族咩？

生活同生存嘅分別

海濱南岸係個居屋「紅灣半島」內籠，居住體驗真係麻麻地，係唔值1000萬真係見人見智

佢父母都係外國讀大學wor唔會窮得去邊

前排開始睇佢，覺得佢好活潑同把聲幾得意，終於彈起

都想仔女讀ischool，但驚個女太易俾開發 始終傳統學校可以訓練紀律

Hannah好似唔痴班男仔玩，應該仲未拍拖

其實香港咁樣生活嘅學生都幾多
就算一般band 1學校 大家都係咁好玩
同埋放學去starbucks呢啲好基本咋喎
太誇啦你地

一係讀女校
如果唔係都係俾垃圾牛屎mk仔開發

香港好多女校都係直資，唔係話入就入

深灣啊

個個都活力四射，同我平時見開啲頭dup dup摺埋自己既中學生反成正比

Mac book除咗買最貴係列之外平少少嗰啲性能差過曬其他Microsoft牌子

除咗你係玩音樂同埋設計， 如果唔係大多數人都係貪個logo

學費一年二十萬點會冇錢

淨係個mon靚有撚用咩

等於啲傻鳩買咁貴電競椅電競枱電競mouse， 最後攞張1050 顯示卡嚟玩

再加上apple咁嘅配置唔值咁貴， 平過佢價錢配置好過佢嘅大有人在

人地攞嚟剪片同os
唔通讀ischool攞部dell咁柒咩
同埋正常人都有多部desktop啦

你放唔低名牌效應啫

電腦不嬲港配置性能

如果logo柒不過平幾千勁好多我寧願柒

都係嗰句你鍾意萬幾二萬蚊買部apple係你嘅自由

用surface好過用Macbook啦

廣東話仲正過00後

blueblood IB輕鬆讀medic (HKU更多IB 讀medic)
成班係太興善含圍圍喂
你班中慘窮撚醫科生一講英文收哂皮 都係死返去4舊啦

配置 數值係一件事 實際速度係另外一件事
用咗三四年之後macbook都無點變慢
win機就

一開波飛釘

其實我有個疑問

無可否認佢同其他香港人比咪屈晒機
但呢Ｄ明顯係溫室小花既細路女

遇住ｄ社會上既人
香港社會時事又好 街外ｍｋ紋身佬又好
街邊大媽 廢老都好

又應唔應付到？

佢呢家個環境完全接觸唔到呢Ｄ
對同學ｈｅｈｅ哈哈 對屋企又有玩得起既公母

呢個可能係我唯一疑問
但大體上已經屈左機

之前我記得有人開post解釋過， apple手機同電腦點解會少hang機同埋load得快， 係因為佢限死咗你要用apple嘅程式同規格。

簡單啲嚟講你唔可以搞咁多奇怪嘢同複雜嘢，咁咪自然快啲囉

戴定頭盔先， 有錯請多多指正

人地生活順利不知幾好心機扶持弱勢, 唔駛搵野黎憎發洩自身挫敗感.
無咩負面情緒.

佢好大機會一世都唔會接觸到你所講既人

一部電腦就睇得出連登毒窮撚同有錢人嘅分別，當你仲喺度講緊性能嘅時候，人哋老豆老母只係當部電腦喺畀仔女嘅玩具，你哋就仲喺度講緊個幾千蚊嘅分別

一句到尾
所以Mac咪都係快
唔會無啦啦變慢囉

咁已經好夠啦

如果我極端ｄ話佢比人女女女左 會唔會又好ｐｏｓｔｉｖｅ ｔｈｉｎｋｉｎｇ

係既

如果出現呢Ｄ情況呢

大家成年人可唔可以講下道理

你可唔可以話:一句到尾 所以共產黨為香港帶來"商機"

咁已經好夠啦

你不如話我買部機返嚟乜嘢程式都唔裝咁就會快㗎啦

有時好想探討下到底窮人思想同有錢人思想有咩唔同地方
個心態上分別真係好大，但我又唔係好up 得出喺邊，最慘係大個咗之後察覺就算想改變都好難改變
有時都好想回到過去再嚟過，但以窮人咁嘅思想心態，唔會好得去邊，相反佢哋係成功就幾時做都會成功咁。。
同埋有時覺得就算好努力 之後叫做搵到下錢咁，但都唔會夠人開心
點先過得好似人哋咁chill, 真係放工有時間都返屋企做毒撚 ，冇咁好心情/心境
sorly for 1999 唔知有冇人so 我

都唔知你講乜尻 冇lala 話俾人姦又話要應付d 大媽mk
你日日對住大媽同mk 你又識唔識應付？
你不如話佢應付唔到核彈冇撚用啦

我個女嘅老母
啫係我有master
真係唔代表啲咩

睇呢條佢15歲生日既片
其實佢算好貼地
去餐廳同父母食蛋糕慶祝
同朋友去AIA玩
食茶木慶祝生日
去旺中行街
同一般香港少女冇咩分別
見到條條片佢同佢朋友都咁開心活潑 好羨慕

好撚柒正，好想過呢種生活

咁嘅post 都有MacBook windows 大戰
真係精彩

一路睇都諗佢媽媽看似平平無奇，點解可以識到佢咁靚仔嘅老公 原來

班友真係令人作嘔 要討論電腦性能價錢嘅唔該自己出去開post 討論

做乜尻呢個post 討論d 野9 唔搭8
又討論windows vs mac, 又討論點先有錢 做乜尻

btw 條女表情多多， caption 都打廣東話正體字， 又講純正廣東話， 識幾國語言， 又好似好樂天冇乜公主病， 好正
不過溝佢應該難d, 退而求其次應該溝佢d fd, 有d 家底大個少少識打扮應該就變返靚女

根本鬼佬就係高級人種好多亞洲人都係唔能夠接受現實 佢哋點樣都係優越過我哋亞洲人

呢個唔係科幻世界， 身為窮人既我地， 永遠都只能遠觀， 體會唔到

咁我又覺得可能佢背後有努力讀書冇擺出嚟我地唔知啫 social media不嬲都係擺自己最好嘅一面出嚟

True If its in HK

窮人生仔真係

間中學學校仲靚過我間埋土
中學用iPhone , MacBook ，我到大學先有得用
放學去Starbucks ，我而家出左黎做野都唔敢飲太多

呢個同michelle都好撚正

而家都係
永遠只食$24餐

佢父母真係好sweet

連登d廣告真係好應景

31000美金一年先兩萬蚊一個月
香港黎講唔難做到，但係兩萬蚊係香港做到 d 乜？

根本英國佬美國佬自己都有地區口音 仲未計班法國意大利德國呢 d 非芵語歐洲國家

好想做佢男朋友

同學喎喂
我都比free b教過兩個sem

佢地人生根本唔需要同你班窮撚接觸

佢有講錯咩？

鬼妹個樣早熟到

齋睇個樣你話廿幾歲都有人信

人生贏家

係呀人地係溫室小花 唔似D人咁同MK紋身廢老大媽打交道打到熟曬

年輕真好

屌 好正

我們是香港大學應用社會科學一年級生，現正進行自我探索增潤課程專題研究。探討港人生活素質，希望閣下能抽數分鍾，協助完成問卷。本問卷所得之全部資料只作學術用途，不作公開，研究完成後，會銷毀全部資料，請放心填寫。

你睇人哋貴族都係用八達通
班港豬窮酸先用支那寶
慳嗰$5/ $0.5

咁你就錯喇～ 大把富二代讀國際學校讀到畢業。你估有錢就一定要送個細路中學就已經外國讀書咩，十五六歲係最反叛嘅時候 嗰時送佢去外國讀書就算本身唔日日隊草食煙飲酒都變到會喇。所以留佢係香港都話叫做可以管下。

Kamchi

估唔到有成29頁

你懂的
條片其中一個作用係比我地好似同鬼妹仔食飯有講有笑

Michelle應該幾好砌，個又串柒柒咁

佢老豆好似一個人 屌但又醒唔起

Hannah幾時16歲生日

michelle 都係用JanSport,
有錢人唔使買名牌

Michelle呢d再大多幾年真係不得了

淨係塊面都夠玩成晚

自從呢個po出左後
hanna youtube個subscribe好似多左成萬人
尋晚臨瞓前睇28k （
唔夠12個鐘已經升到32k

係ischool做緊老師既表示
入面真係會一堆住mid-level,the peak,happy valley
個個都係有錢人
但佢地都會搭鐵，朝早見到我會say hi
因為我地學校有個policy係要環保
要學生搭public transport
所以好多司機會遠DD停車再帶個lower grade既學生行返學校
high school既都識自己搭車架啦，咪搭鐵囉
同埋佢呢間學校個師生比例算高
我依家呢間學校大概係1:7
同佢地上法文堂係可以得5個學生對一個老師
個個用macbook
講緊係primary school 已經要用黎上math/literacy

我又真係唔知呀
但有個住the peak既都係轉小巴再轉地鐵
有D就跟爸爸車出central/cwb再出
有個住貝沙灣既就搭校車
但校車好L貴

但佢地真係會咁搭

唔係有錢=懶/亂洗錢/一定要搭私家車
佢地洗錢係會洗得多過我地
但都係正常既一個學生

佢地上堂好多時係睇片，做experiment
直接hands on咁做project
唔係單向咁學野
同埋返9點
遲到又唔會比人屌
如果你真係讀過ischool/係入面教過你唔會咁講
因為外國家長先唔會咁諗
會搭校巴／叫司機泊遠DD架車既一般都係中國家長

諗起之前有個dbs 既o靚仔youtuber
間房已經係香港唔少基層屋企個廳咁大

霞前幾頁見到買macbook都有大戰
唔好咁撚肉酸啦
人地屋企買部野比佢只係當玩具咁買
過多排想要部好d既咪直接買部新囉

一個post都見你提左好多次自己住碧瑤灣其實冇咩人想知

碧瑤灣好多大陸人住，好cheap，不了

知你叻啦唔洗再提自己住邊

葛珮帆都有Phd啦

有冇錢有乜好抝 事實就係人地比你更識得利用時間感受生活周邊 呢樣先係香港人要學習欣賞既野 而唔係量化所有野 壽臣山啲鬼都撘小巴啦
人類唔應該只靠物質生活而得到快樂

有物質既時候會追求精神野

我夠膽講大部分香港人都唔會 香港富庶左咁耐搵個人睇下書都唔太多

所以我更加欣賞個女仔屋企人教育佢既方式 一齊plan旅行 倒屎咁早起身陪食早餐 幫佢影靚相 咁既教育下長大起碼心理健康先

窮人時間用晒係生活 搵錢到，邊有時間去感受生活

某程度上你都講得啱，
你老豆老母生到你，培育到你只能夠用呢個水平嘅思考方式，
所以注定左你只能做社會最底層

人地就咁貼地去旺中影貼紙相 係屋企都會講廣東話
但啲唔係國際學校出身既人(pkjenn果啲)就扮哂番書妹偽abc咁

完全係富養女兒
唔止係物質上
屋企人真係教得好

唔好用自己既思維去諗有錢人既行為，睇完咪算

開心到唔似喺香港
又或者我住嘅先唔係香港

michelle's eating channel

羨慕, 點樣先做到ischool老師

同問

英基個個都有部

真心

有條試食芬蘭零食片
坐佢左邊果個都唔差
不過最正都係Michelle

send CV apply
其實係正常搵工咁
英文要溝通到
同埋老細唔係好熟香港既U
所以我今年OU grad佢都請

佢哋收咁貴學費唔係要學歷\英文好好嘅老師咩？
教ischool同教local有冇咩分別？

你好似太直接

有錢 係唔同啲

上面話教緊國際學校既都唔信，知你做到有錢人會周圍俾人知你有錢啦

on9 仔先攞口音打 J

RP 口音笑而不語

d 仔已經扯哂旗

我本身有朋友係入面做😂
同埋我英文都ok既
OU都唔係全部都差 都有啲讀到書既人既

係呀 入面啲老師唔係Ivy league 就HKU master😂
得我係啲小薯仔

女仔去外國實係著數過男仔架啦
人地唔係鐘意中國妹個西夠窄唔通貪你中國人條腸細咩

Hannah知道自己上左連登

有片？ 想留言俾佢

想佢睇到呢到有正常人 我好欣賞佢自己學剪片 節奏拿揑得好好 講廣東話 寫正體字 宣揚香港文化 等外國人都睇到香港美好一面
睇佢既片比到好多正能量我 希望佢繼續努力

佢ig開左Q & A

天恩見字請留言

Instagram story開問答

幾得意

公司有英國人美國人加國人日本人印度人印尼人韓國人香港人，無一個係RP accent ，英國人自己都有鄉下口音

真係無人fucking care，所以我自己講英文都有自信咗唔少

你好呀 大家

hanah本人？

講多啲isku 佢地既教學方法丫
同埋佢地用咩教材

人地讀中學 我又讀過中學
點解好似兩個世界咁

ching我由細到大好食好住讀名校 真係諗唔到點做社會低層

Her family is so sweet

佢係香港係天之驕女 又mixed 又靚，去到外國應該比人叫雜種，有支那基因

睇左佢youtube 試芬蘭野食條片
個audrey 唔靚女， 但都幾有吸引力， 睇落好斯文好cute, 性格應該好好

即係車出去地鐵站
再由地鐵站做起點
重新出發

咁都好過林鄭唔識用八達通搭車吖

呢啲咪銅臭囉
離地由此起
去邊都私家車 車出車入
老咗就電動輪椅
從未腳踏實地過 幸福

鬼妹16~20歲真係最正...

佢好似得14

..SORRY 14-18

佢好似12...

佢係15

河國榮？

你的家庭如何，你的性格也必如何
遇到個有智慧有才幹有幽默既父母係你一生榮幸，仲要兩個都係

身教真係好重要，就算意式正確但用錯方法或者無以身作則真係好難說服小朋友
所以修心齊家都唔係無道理
但係就算我而家識咁諗
到時有左小朋友我都無信心教到咁

跑馬地點解搭唔到地鐵 日日都係小巴出銅鑼灣或者叮叮出灣仔搭

好明顯係人妻格

成班戇尻 呢班00後過多幾年畢業後做你上司呀

True

我睇middle and high school既
基本有literacy math(calculus) science social studies language咁
佢地數學用Saxon既但係跟程度
所以會有Grade 7,8既學生用Y9既書
因為佢地好少學生一班
所以唔會成班三十幾人一齊上咁
其實科好多都冇textbook
但language(French/Mandarin)會有書同練習比佢地用
其餘科都係上堂會做老師prepare既野
好多field trip
EG 上Marine Science 會出去下白泥collect sample再返學校analyse
或者去街市買自己中意既海鮮返學校dissect
好多科都係大家一齊做project 睇documentary 再做present咁

咁撚正
讀左七年中學夾埋都冇五個group projects

呢個post連登仔最愛既michelle係大陸妹來

基本上佢地不停做present同實驗
同埋學校買左架遊艇比佢地有時出西貢果啲
會浮潛同游水 或者拎sea water sample
暑假會搞觀星團
去美國日本果啲

前日撘地鐵先撞到佢

我直頭覺得大學都白過
同佢地上堂學既野仲多過我大學教既野

冇讀過is大個都要去教書吸收我

係人生白過

嘩好正wo 咁多年中學都冇呢啲野玩 真正行萬里路

你覺得佢地既能力同local school 比分別大唔大ar? 好想知點培養說話溝通領導技巧

佢哋啲老師唔介意你答錯或者challenge 佢哋 同埋佢會要求你主動 絕不填鴨
成日要做present 同group project
其實比填鴨教育學到更多更重要嘅嘢
利伸：中學讀國際學校

你個名鬧緊一眾窮撚連登仔

非常開放既方法 每日都present 唔怪得咁好啦 但係我冇咁既機會 點樣學到佢地啲skill set 呢

其實佢地識啲野會專 同埋真係多好多機會
Chemistry 學完唔同chemical之後真係會訂比佢地研究
中意marine biology 又可以去學校既marine Science centre 做research
入面有好多珊瑚 鯊魚 水母海膽 又請哂人去照顧
學生可以學識好似大學生咁design個experiment
佢地都會用MLA/APA citation
一般會好敢去講自己idea
同埋因為class size細
所以我地見到佢地有人唔出聲好易叫到佢分享
係local school你唔出聲咪唔問你意見囉
能力既話我會話佢地未必可以咩科都好平均咁背到好多野
同埋做既test題目好多open ended
佢地唔會做到香港既卷
但佢地好可以講到好多佢地中意既科既野比人知
同埋多數都係好肯自己用放學時間研究自己中意既科

唯有自己爭取更多機會

Form 3 已經要學寫lab report

點爭取呀屌 大學都就畢業啦

上面提過多數係外國家長咁做
我諗係因為佢地好注重培養小朋友獨立能力
而唔係要溫室養廢材

學得專先好 AL 轉DSE 果幾年讀咗少少SCI MATH 就以為自己中意 結果入到U 就中晒伏
如果香港學生有咁資源 少啲應試壓力 自然會搵到中意既科

問題唔係點爭取 當我每日都係機場同旅客吹水 介紹香港到好熟好流利 始終係自 冇一個 facilitater 糾正/指導我點樣更上一層樓
只有一股傻勁 但突破唔到自己 (grow but not evolve)

諗諗下香港真係好可悲
人地免費教育教到嘅嘢香港人要俾幾十個先有
一係要靠課餘無指導情況下去學

填鴨唔係完全衰哂
但係都唔係由基礎教育就開始填㗎囉

其實係架
因為佢地high school都有得比佢地自己揀科
但都要take夠唔同科既credit
所以會咩範疇都可以接觸下但又可以自己揀
同樣係science佢地可以揀psychology 揀phy chem bio
我係入面做緊第四個月
真係自己都學多左好多野
唯一頂唔順係佢地通地坐
又會踩梳化踩凳踩叉電線呢啲位我接受唔到

體驗生活者 國際學校都有大把學生申請學生八達通優惠

國際學校都有再細分階級既 最窮L都係中產不過供養得好辛苦比仔女

一生勝利組其實係必然的 聽過佢地ischool 畢業學生講過 乜樓價貴咩？不知道 佢地好少講呢個topic

宏立 漢基 最多

唔自爆啦
港島區

係囉 人地係就係搭親飛機都business class
但都會肯落手落腳做野 肯搭鐵
其實唔係有錢就要係公主病咩都唔識做囉

無錯 國際學校學生返學平日身上少名牌 除左有時event 時先著下名牌

女版窮人唔好生仔

any 肥 都係高干子弟 反而比例上鬼仔鬼妹少d 英基就華藉較少 其他鬼仔妹多

有d機構如果係ischool 機構職員 教職員 子女讀書有優惠

中國人多數只會明白面個層 以為中國人富起來 鬼佬都要擦鞋

social network 係一種價值 尤其是你schoolmate 係ibanker 著名artist 音樂家 企業高層 條路極易行 又有面子

wis 件格仔衫ok 型 果時佢地黎玩英基joint school game見到

聽過某富x代朋友，佢係算國際學校加海歸
佢提過佢班朋友講過 一晚開p一支酒都過萬蚊 好串地講呢句說話。
藍血人富人 訓係到乜都不做都贏哂班窮鬼
所以佢地有部份為左證明不靠屋企好努力工作 其實佢哋贏既不係工作態度 而係一出世已經係極離地 大屋 讀i school 一定海外留學 仲要top 既大學， 畢業後大企業 坐高位，或者大把資本創業 ，social network 都係城中名人富豪 根本係人生勝利組

一黎本身已經係付擔到既階層 二來有政府full pay 支助子女讀書 梗係簡最好既國際學校啦

嫁比有錢人機會是咪會大d 好似邱淑貞

有d似Jessica Barden

係
算係國際學校最頂線個班來了
屋企有車 或者坐家庭成員擁有既公司車車埋公子小姐送到學校車場 或門口

條女有d似karen gillan

呢啲先係理想嘅教育方法

二世祖根本唔駛努力
一係繼承家族生意
再唔係拍下 uncle 膊頭入大機構做管理層
所謂讀書叻做狀元果班都係佢隻狗咋

以前細個難免為同人比, 而家都有好少時候會諗埋一邊. 辛苦果陣
但係大部分時間而家都係為家人為自己努力, 想大家開心自己又開心就夠

以前係有，但的確冇以前計得咁多
單睇連登就知好多嘢都計到過晒火
又或者可能係因為以前冇互聯網，咩嘢窮、中產同富有都各有各玩
自然冇咁多比較，咪冇咁多所謂葡萄同物質

以前係有，但的確冇而家計得咁多
單睇連登就知好多嘢都計到過晒火
又或者可能係因為以前冇互聯網，咩嘢窮、中產同富有都各有各玩
自然冇咁多比較，咪冇咁多所謂葡萄同物質

所以話...無錢真係唔好生仔...

夜晚係黃埔撞到佢父母食野 好想行埋去格住塊玻璃
對住佢父母show段片 然後舉公指

原來佢老豆仲有料
Dr Markus Vanharanta
Faculty, Hong Kong

Prior to joining UCD‘s Asian program, Markus held a faculty position at the University of Lancaster. He has been a Senior Fellow in the Foundation for Management Education, a Visiting Fellow in the City University of Hong Kong, and an ASDA-FME Post-Doctoral Fellow in the University of Lancaster. Born in Finland, Markus spent many of his formative years in Japan, Hong Kong, the USA and the UK. He also has extensive international lecturing experience in the UK, Hong Kong, Singapore and Sri Lanka.

佢啊媽係邊間學校嘅professor?

Poly

成功人士